衛生署：「世界梦號」全部船員呈陰性 所有人即日可下船

郵輪「世界夢號」曾載有 8 名後有確診武漢肺炎的乘客，同船有 206 名旅客早於 1 月 24 日在香港落船，現時郵輪在啟德郵輪碼頭，同船的 3,600 多名乘客及船員需接受檢疫才可下船。衛生署昨日曾表示，預計最快乘客2月11才可下船，但衞生防護中心港口衞生科總港口衞生主任梁耀康今日宣布，所有船員的新型冠狀病毒測試完成，涉及約1800名船員，所有人士的化驗結果呈陰性，船員和乘客可今日下船，毋需下船後自我隔離14日，呼籲有關人士注意個人衛生及戴口罩。

他指，船公司及船員十分配合，化驗過程十分順利，「一拎到樣本，幾百個，即刻送去化驗室。」他表示，昨日已將所有船員的樣本化至實驗室測試，又特別感謝同事盡快將樣本處理，讓乘客可以更早下船。

被問及會否擔心當中有假陰性情況，梁耀康解釋若病人沒有病徵，毋需進行第二次測試，除非醫生對病人不放心，認為他有病徵，或病徵久未消退，才會進行第二次測試。

郵輪「世界夢號」有 8 名乘客下船後在中國確診感染病毒，同船有 206 名旅客早於 1 月 24 日在香港落船。「世界夢號」其後載有另一批乘客其後被拒在台灣高雄登岸，2月5日返港後一直被隔離，衛生署曾表示在所有檢疫工作完成後，船上的旅客才可下船。

boom

點肯定冇false negative?

唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借個位

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

香港政府是鳩但

只驗船員，一個乘客都唔使驗

有量體溫

潛伏期呀大佬，唔隔離有春用

即刻買左條船黎做開上隔離中心啦

同意

等睇嚟緊個星期 有新確疹case患者 係呢條船上其中一位乘客
真係唔駛多 一位就夠

當初就應該打沉唔比佢泊岸

屌

可能又有個朱媛響船上
唔係唔放人落船呀嘛

淨係做左一次檢驗？
準備定含得撚橡皮糖都得lu

咁撚快驗哂1800人重放得咁隔離中心d 人做乜撚野要住

過咗15日啦

用下腦得唔得？乘客冇接觸過染病既人，同出面既人一樣，得船員接觸過，全部陰性仲要過咗15日驗黎做咩？

乘客驗晒？

boom 驗埋屎未先

其實留係船上仲安全

你用下腦得唔得

乘客唔會傳乘客？咁鑽石公主號61人確診點嚟

屌你一係唔撚睇新聞 一係是撚但睇

染病個班同依班完全冇接觸過呀傻鳩

咁全香港人都要驗啦，要感染船員早發咗病啦點會咁少人發燒過咗咁多日

dead ship

呢架係台灣唔接要回航個班船，架船好似冇確診個案，同其他有確診既遊輪係兩回事，不過有冇乘客本身中招先上船就真係冇人知